<?xml version="1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="es"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title>TEI Alexandre</title><author>generated by Roma 5.0.1</author></titleStmt><publicationStmt><p>for use by whoever wants it</p></publicationStmt><notesStmt><note type="ns">http://www.example.org/ns/nonTEI</note></notesStmt><sourceDesc><p>created on Monday 08th March 2021 06:02:00 PM</p></sourceDesc></fileDesc></teiHeader><text><front><divGen type="toc"/></front><body><p>Esquema generado para codificar pasajes de écfrasis en el Libro de Alexandre</p><schemaSpec ident="TEI_alex" docLang="es" prefix="tei_" xml:lang="en"><moduleRef key="core" except=""/><moduleRef key="tei" except=""/><moduleRef key="header" except=""/><moduleRef key="textstructure" except=""/><moduleRef key="verse" except=""/><moduleRef key="msdescription" except=""/><moduleRef key="namesdates" except=""/><moduleRef key="analysis" except=""/><elementSpec ident="lg" module="core" mode="change"><attList><attDef ident="asonancia" mode="add"><desc>Este atributo permite dos valores: asonante y consonante. La rima consonante es aquella en la que coinciden todos los fonemas (vocálicos y consonánticos) a partir del último acento, mientras que la rima asonante se produce cuando solo son iguales las vocales a partir del último acento.</desc><valList type="closed"><valItem ident="asonante"/><valItem ident=" consonante"/></valList></attDef><attDef ident="unisonancia" mode="add"><desc>Indica si las estrofas comparten todas el mismo esquema rimático o si este varía. Los poemas que mantienen el mismo esquema rimático pueden encontrarse con la categoría singular, mientras que aquellos en los que este varia se identifican como múltiple</desc><valList type="closed"><valItem ident="singular"/><valItem ident="múltiple"/></valList></attDef><attDef ident="isoestrofismo" mode="add"><desc>El isoestrofismo de una composición indica si sus estrofas comparten el mismo esquema métrico o si este varía entre las estrofas de un mismo texto. Si todas comparten la misma cantidad de versos del mismo tipo, el isoestrofismo será isoestrófico, en caso contrario será heteroestrófico.</desc><valList type="open"><valItem ident="isoestrófico"/><valItem ident="heteroestrófico"/></valList></attDef><attDef ident="isometrismo" mode="add"><desc>El isometrismo de una composición indica si los versos poseen todos la misma cantidad de sílabas, en cuyo caso el poema es isométrico, o si por el contrario los versos que forman las estrofas tienen una cantidad variable de sílabas, en cuyo caso el poemas se identifica como heterométrico.</desc><valList type="closed"><valItem ident="isométrico"/><valItem ident="heterométrico"/></valList></attDef></attList></elementSpec></schemaSpec></body></text></TEI>